const quizArray = [
    {
      id: 1,
      question: '¿Qué es una media móvil en los mercados financieros?',
      options: [
        'Es la medida de la volatilidad de un activo financiero',
        'Es el promedio de los precios de un activo financiero durante un período de tiempo específico',
        'Es el valor máximo de un activo financiero durante un período de tiempo específico',
        'Es el valor mínimo de un activo financiero durante un período de tiempo específico'
      ],
      correct: 'Es el promedio de los precios de un activo financiero durante un período de tiempo específico'
    },
    {
      id: 2,
      question: '¿Cómo se utiliza la media móvil para analizar los mercados financieros?',
      options: [
        'Para predecir el valor máximo de un activo',
        'Para determinar las tendencias de precio de un activo, proporcionando señales de compra o venta',
        'Para calcular el interés compuesto de un activo',
        'Para medir la inflación en el mercado financiero'
      ],
      correct: 'Para determinar las tendencias de precio de un activo, proporcionando señales de compra o venta'
    },
    {
      id: 3,
      question: '¿Qué significan las medias móviles rápidas y lentas en el análisis técnico?',
      options: [
        'Medias móviles rápidas indican tendencias a largo plazo y lentas indican tendencias a corto plazo',
        'Medias móviles rápidas indican tendencias a corto plazo y lentas indican tendencias a largo plazo',
        'Medias móviles rápidas son para activos volátiles y lentas son para activos estables',
        'Medias móviles rápidas son para activos estables y lentas son para activos volátiles'
      ],
      correct: 'Medias móviles rápidas indican tendencias a corto plazo y lentas indican tendencias a largo plazo'
    },
    {
      id: 4,
      question: '¿Qué es la media móvil exponencial?',
      options: [
        'Es una media móvil que otorga mayor peso a los datos más recientes',
        'Es una media móvil que otorga el mismo peso a todos los datos',
        'Es una media móvil que otorga mayor peso a los datos más antiguos',
        'Es una media móvil que otorga mayor peso a los datos de media duración'
      ],
      correct: 'Es una media móvil que otorga mayor peso a los datos más recientes'
    },
    {
      id: 5,
      question: '¿Qué es un cruce de la muerte?',
      options: [
        'Es cuando la media móvil rápida cruza a la media móvil lenta desde abajo',
        'Es cuando la media móvil rápida cruza a la media móvil lenta desde arriba',
        'Es cuando todas las medias móviles se cruzan en un solo punto',
        'Es cuando la media móvil se mantiene constante'
      ],
      correct: 'Es cuando la media móvil rápida cruza a la media móvil lenta desde arriba'
    },
    {
      id: 6,
      question: '¿Qué es un cruce dorado?',
      options: [
        'Es cuando la media móvil rápida cruza a la media móvil lenta desde abajo',
        'Es cuando la media móvil rápida cruza a la media móvil lenta desde arriba',
        'Es cuando todas las medias móviles se cruzan en un solo punto',
        'Es cuando la media móvil se mantiene constante'
      ],
      correct: 'Es cuando la media móvil rápida cruza a la media móvil lenta desde abajo'
    },
    {
      id: 7,
      question: '¿Qué periodo de tiempo se utiliza comúnmente para la media móvil a largo plazo?',
      options: [
        '10 días',
        '20 días',
        '50 días',
        '200 días'
      ],
      correct: '200 días'
    },
    {
      id: 8,
      question: '¿Qué periodo de tiempo se utiliza comúnmente para la media móvil a corto plazo?',
      options: [
        '10 días',
        '20 días',
        '50 días',
        '200 días'
      ],
      correct: '10 días'
    },
    {
      id: 9,
      question: '¿Qué media móvil es más sensible a los cambios recientes en el precio?',
      options: [
        'Media móvil simple',
        'Media móvil ponderada',
        'Media móvil exponencial',
        'Todas las medias móviles son igualmente sensibles'
      ],
      correct: 'Media móvil exponencial'
    },
    {
      id: 10,
      question: '¿Qué suele significar cuando el precio de un activo se mueve por encima de su media móvil?',
      options: [
        'Puede ser un signo de tendencia bajista',
        'Puede ser un signo de tendencia alcista',
        'Puede indicar una próxima consolidación de precios',
        'No tiene un significado particular'
      ],
      correct: 'Puede ser un signo de tendencia alcista'
    }
  ];
  